中國10月工業利潤跌9.9% 創2011年來最大跌幅

中國國家統計局公布，10月份規模以上工業企業實現利潤按年下降9.9%，至4,275.6億元(人民幣，下同)，降幅比9月份的5.3%擴大4.6個百分點，創下2011年以來最大跌幅，主要受工業品出廠價格降幅擴大、生產銷售增長放緩等因素影響。
今年1月至10月，中國工業企業實現利潤總額為5.02萬億元，按年減少2.9%，跌幅比首9個月擴大0.8個百分點。
在41個工業大類行業中，30個行業利潤總額按年增加，11個行業減少。電力、熱力生產和供應業利潤總額增16.2%，電氣機械和器材製造業升15%；石油、煤炭及其他燃料加工業則按年下跌51.2%，黑色金屬冶煉和壓延加工業減少44.2%，汽車製造業亦下降14.7%。
國統局工業司高級統計師朱虹指出，首10個月高技術製造業、戰略性新興產業和裝備製造業利潤增長加快，私營企業和小型企業利潤保持穩定增長，產成品存貨周轉有所加快，資產負債率下降。

其實2011當年點解跌咁甘

以前成日聽講，真實嘅工業數據睇工業用電量，唔好淨係睇佢盤數。

石油、煤炭及其他燃料加工跌咁多?
即係生產線減少萎縮?